其實香港人係咪有必要去組織一下反普教中？

在下作為一位90後廢青
行出街聽到啲小學生中學生講既係蝗語
真係覺得好唏噓

上網睇片啲街頭訪問
啲小學生初中生個個都講普通話？！

喂 你地大家係咪想睇住廣東話就咁樣白白斷送係我地手入邊？
承傳到我地依一代，就係因為我地既沉默，令到支那可以肆無忌憚咁樣滅絕我地擁有過二千年歷史既廣東話？就咁眼白白咁比低劣下等既女真蒙古胡語取代？！

而家適逢侵侵大總統處處為難支那
我地係咪應該好好利用今次依個良機？

反普教中同時我地亦有必要捍衛粵語
希望廣東正式成為香港官方語言

雖然係
但我想講有唔少講蝗語係因為佢地本身喺大陸嚟
又有唔少係要同班大陸狗同學溝通自己又講埋一份

無需要反
香港無得救

呢個先係重點，每日150件支那畜落黎，你點阻啫

個人黎講絕對支持,
但香港人已經習慣左逢大台必反,
就睇你有乜板斧可以突破了...

我就一直都有提住

不過有心唔怕遲

咩叫逢大台必反
你係真心真意企出黎既話邊有人反你

當日學民反國教正正係我地學生既勝利

從根本入手

就好似推普教中咁
如果講普通話的話就要罰

dse oral係咪有普通話組?

d垃圾中產表示: 做咩要學廣東話?

CE Alevel 果陣都有
其實一向都有

不過為左推廣粵語我地應該要求廣東話oral係一定要考
普通話只係選修

仲要話唔擔心佢地將來唔會唔識講廣東話

港語學？

開始離地喇喎，你都識講舊時ce al都有
有無具體同可行少少嘅方案?
其實學校個別點教你都好難干預

我支持佢地架

不過佢地依排好似無乜聲氣

之前都仲會久唔久開下post

無

鳩up我就識

問題係好多低能家長覺得無問題
如果好似國教事件咁引到咁多人去就有得諗

有時真係唔明香港啲家長諗乜
國教就邪惡，普教中就無問題？

覺得有錢途就無問題

fb有反普教中行動組

我相信侵侵會幫手守護粵語

咪住先 佢個孫女用粵語定普通話學中文

學民邊有勝利
去到最尾咪又係自己整過個新政黨, 冇人再信架啦

支持

班細路分分鐘覺得你多事
佢地用普通話自我感覺良好

所以平時聽到佢哋大聲講就要屌柒佢哋
利申成日咁做

推

班細路起碼5成係香港老野娶蝗蟲老婆生嘅異種, 粵語蝗話都係佢地母語。 好難要佢地反埋一份。

反國教都叫失敗？

晒氣la，一有正經post 就個個都話要返工不了

有咩方法可以排斥佢地

斬件上都叫成功?
咁你搞埋我個份啦

開左個post咁耐得你一個係咁講

咁係因為大家之後無follow up

當日令吳克儉撤回國教
其實真係算係大成功

最重要係肯攪

支那話教中文間學校可以申請多啲資助

聯署比邊個睇

係香港聯署係最廢既一個option

睇返反國教、反政改
點解我地可以號召得到咁多人？

原因唔係啲乜野聯署
唔係乜野大台

而係因為長期宣傳
反國教果陣學民擺左成半年街站
佔中果陣又宣傳左幾耐？

要搞依啲野就要持之以恆咁出街去宣傳

上面咪講左要企出黎面對公眾咁樣去宣傳囉

我上面亦都有講我鳩up就叻

洗乜要tg 係到傾啦等各位都可以比下意見

咁就算啦
高登個陣已經屌左鬼話佢咁就散水
輸出阿q

捍衛母語
人地叫散水就散水

唔好淨係怪人啦巴打
你係有心既你當日又唔當場號召啲人留低

置頂

其實撒回左散水好正常,d人都要休息。

中產家長：國際學校都教蝗語教殘體字啦，華人國家之中最高等嘅新加坡亦都係講蝗語寫殘體字，普教中有乜問題?

唔代表我

你收啦 識英文依啲國際語言就夠

老老實實 你話我真心膠都好

世界上最高等既地區應該係香港
點會係星加坡
叫班偽中產移民去星洲啦

你可以話依個只係作為香港人既情意結
但係香港既歷史成就舉世矚目
我地就係要守護香港

有無人收集廣東話教中文嘅學校名單？無呢啲資料，好多人連仔都唔敢生

搵港語學 普教中學校資料庫

當然呢個諗法所有入得呢個post嘅都唔會認同
但問題係而家嘅家長如果係本地人嘅就大部份都係上面果類，一唔係就單非/雙非
淨係呢兩股力量唔使靠政府推已經令普教中立於不敗之地
諗吓點改變佢地諗法好過

頭先係佢地fb page睇佢地1月個條片

陳樂行講野嘰嘰吃吃 聽得好辛苦

唔好誤會我好佩服佢地用付出既時間同心力
但係一個人口才唔夠好就唔能夠順利將自己既努力成果展現比公眾
港語學已經有一班實幹既人
但係佢地更需要一個口才了得既人去幫佢地宣傳

97前香港都係嘅
而家其實兩舊都係屎唔使爭，係香港呢舊臭些少咁解
不過老老實實班中產家長好推崇星加坡嘅教育
覺得佢地夠填鴨，英文又深過香港
做過補習就知佢地好鍾意買星加坡啲英文補充練習比啲細路做

本身諗住post佢地條片出黎
不過聽完之後都係廢事 因為啲人一聽完個開頭幾分鐘就即刻會熄機

而家打算要做既第一件事就係自己聽完抽個重點出黎再試整一條片再credit返佢地個page

老老實實
其實我到而家都唔明點解要做星加坡啲練習
死操而不得其門而入你都係唔會明白

學英文唔太洗死記硬背 香港人自覺英文程度好好但其實好多都不得其法 香港教英文個制度更加係不倫不類

係到幫以前個呀sir賣個廣告
小弟啲英文都係去到Alevel 先至係真正有進步
之前淨係識得背生字
原因係因有個英文補習呀sir 真係教識我英文句式既變化
敖研教育既飛馬士

其實好多人意識中都將廣東話比低一級 其實可以平起平坐
以歷史黎睇仲高過佢地先岩 但好多人就自貶自己既語言

你講同普通話比?
我反而覺得香港話生動活潑好多
支那話惡頂又老肚

屌你老母諗返起我讀嗰間小學啲所謂精英班都係普教中

我指香港人將廣東話貶低左
認為普通話係多人講 係一種趨勢 而捨棄自己最好既廣東話
因為佢地對自己既文字語言嘅歷史都唔識

你禁唔到，正如上面講每日150個一出世就係講普通話嘅，點阻？

唯有香港有自身的文化傳出吸引到佢地先得，好似以前啲流行歌同電影。

所以某程度嚟講，如果佢地迷TVB都有好處，起碼有個動機去學廣東話。

香港人要多創作，用返軟實力來打呢場仗。

有政府資助班屋村小學，佢地點敢唔聽政府order 做野，佢地一心都係打份工等出糧， 政府話點就點

到目前為止，仲未有學術研究/文件 指普教中有好處，根本成件事只係政治任務 你睇下所謂既教育局局長， 講政治仲多過講教育

識一對港爸港媽，原本政治冷感黎，生咗小朋友到讀小學，屌晒鬼話唔明點解要用普通話教中文, 要捨棄我地既母語，依家苦不堪言

老實講
啲教畜成日話口語入文所以要普教中

我屌你老母
普教中普通話就唔撚係口語

你含撚啦

唉 個一次去某新屋村食飯 撞正放學時候 行過啲路人隔離都瘋狂聽到普通話 唔知以為返左大陸

大把老母支持啦 覺得返大陸搵錢識普通話好好多
基本上無辨法架啦

好簡單
佢地覺得講普通話冇問題，係ok的
我地既優勢係我地既歲數大過佢地
只要八九十後團結，同佢地講佢地大個出黎做野如果講普通話一定盡最大努力杯鳩佢地，等佢地係職場有咁辛苦得咁辛苦，佢地一定會面對現實

依加有兩個問題，係咪有咁多人同我地一樣咁諗
如果係，八九十後聯署兇鳩佢地，再等傳媒又好fb又好，bowl大佢，就已經好撚有影響力
不過咁做最多影響到一兩代，因為佢地自己唔會咁做

聯署就唔難，點擺件事出黎先難
最簡單就係所有區既fb群都放出黎，之後再作打算

諗得過

反而聯署真係無用

其實好似有幾個學生組織 係反普教中

叫咩名？仲有無運作？

再推

港語學 普教中學生關注組
Fb仲搵到 不過都睇落冇乜點運作了

港語學 絕對有
不過摺摺地

普教中學生關注組 就好似無聲無氣

保衛廣東話
身為粤人
人人有責

身為粤人推普廢粵者最pk

見到佢哋都有心搞 不過真係冇回響 社會啲人又反工不了 加埋佢哋仲係學生
唉 都係嗰種無力感

早幾年就有不過上左大學就唔同講法啦

加上佢地後繼無人

連登仔已經網上屌緊香港人唔出街了

難啲後繼有人了 你睇下呢家啲中學生
不過其實又唔怪得佢哋
近朱者赤 近墨者黑 係環境搞到佢哋(普教中呀 蝗蟲同學呀 國教呀等等等)
90後成日屌鳩00後
不如諗下點救佢哋仲好啦
我哋又成日屌鳩上一代搞到香港咁 留比我哋
咁我哋都有責任去搞返好個環境比一代

出完又比5毛/支那人帶住班真心話圍爐bbq今天我

連登仔怕比5毛笑圍爐
所以唔敢出街

7年了

都仲未提大台係雨革點搞到變嘉年華，學聯點食人血杯麵，剩係當初教協同學民唔反普教中就已經要反大台

支持！

學聯經已付出沉重代價
望就望佢地痛改前非

雨革你其實唔怪得大台

戴妖係妖 但人地一開始係計劃去中環靜坐
對象參與人士係專業人士

係我地自己死要痴埋人地到
又唔跟人地個計劃

仲有佔中 由一開始唔係真係去中環而係去左金鐘銅鑼灣已經係注定失敗

我咁講唔代表我支持戴妖 但雨革罪左在佢
反而啲咩雷動計劃私怨大過天 依啲事上屌佢無問題

我講咁多
重點都只有一個

唔好成人怪身體既人同淨係識得怪大台
講到好似自己無責任咁

唔好以為行過出黎就等於有爭取過
例如，大台叫散水，你有無付出過乜野努力去叫人留低？

Take the responsibility, be initiative, be the leader
如果唔係我地一世都係港豬

push

踩撚到上心口

pish

你up乜鳩

其實而家個勢已經好難

2012反國教果陣大把中學生出黎一齊屌

但係而家既情況就可能有一批由細到大都講普通話既中學生出黎支持政府 而且呢個趨勢係香港出生率變低既情況下基本係不可逆轉既

靠我地80 90後

五毛死全家

香港人：唔撚使返工供樓交租？

有00後都係反建制既，要三代人一齊團結。按現時形勢，我地唯有盡力做

但收嗲啦

好呀！

學民一向反普教中

唔出黎反既老師正一賣港賊

唔解決呢樣野
香港永遠都會咁

入港語學幫手啦

一早就要啦！

現在成條街都是著住香港學校的校服，但講「滿洲話」「契丹話」的支蛆！

班本土又比人打到散散地！

分久必合 香港人係時候團結起來

宜家先見到個post

會唔會同廣東話單野擺埋一齊搞？

我覺得鍵盤戰士嚟講，連登仔掂㗎，戰績有：搞到名校secret停咗（雖然未執），不過成功引起其他讀書注意
一開啲人咪又係話唔會成功，宜家都okay啦

所以推下，等多啲師兄嚟集思廣益

老老豆豆
根本就係同一件事黎

普教中、貶廣東話
幕後黑手都係教統局班刷鞋狗

巴打你幾好野

依個戰績既例子幾鼓舞
啲人成日淨係識得屌連登小學雞
但其實連登仔都做到下野
對比起古高登一啲都唔弱

請大家唔好比班五毛打擊得到
請大家相信自己

上次係咪算係成功左？

上次係指幾時

雨傘

有人玩負皮

「推普中」從不學術：只是一個「後殖民」的政治操作

因為，殖民統治者不跟本地學者談學術問題，因為他著眼之處從來不是真理的對錯糾纏，只要他的聲音比其他人都更大，反覆話語論述鋪天蓋地足以掩飾一切，大抵三人成虎，劣幣驅逐良幣，達成最後的政治結果，才是最重要的事。

不要再講學術了，再這樣糾纏下去沒有什麼效用，這只是一個政治的操作，必須政治地觀看。

on9五毛逐個逐個post負皮

一直都話這個才是問題根源！

係，學普通話無問題，但變成日常用語就有問題，呢啲其實父母都好大責任。

過多廿年，班父母唔好怨，同班仔女講嘢要用普通話，出街買嘢返工要用普通話。到時已經返唔到轉頭。有份推動班老師到時都唔好怨，你都會係受害者。

醒下啦，呢家想清洗你香港人呀。

目前嘅人都係學術上同佢爭論
但口頭上爭論無用，佢根本唔會理
一定要有行動，要令佢知驚

x2

學好滿洲話，做隻滿洲狗

請問你可以組織到幾多污合之眾嚟附和你？

點解係污合之眾？

我覺得更加需要有普全教0既學校

以我所知有兩間

一間係大埔孫方中
另一間係九龍城聖三一

普全教？！

連登搞手搞咁耐都係去番連登投訴
連白官聯署都唔搞

我有日係麥當勞買雪糕…
條靚妹竟然唔識講廣東話
嗰下真係好灰機

其實好多10後00後甚至後生啲嘅90後
血源上/骨子裡根本係蝗
要佢地唔支持佢地嘅母語而用廣東話學中文
呢件事真係好難搞

恕我愚昧
除左消滅呢班人 再斷絕佢地嘅來臨
再製造香港人(香港人生多啲)
之外
我唔知點樣先可以源頭解決呢個問題

唔知我用嘅例子恰當唔恰當
我覺得好似歷史上所謂胡漢融合嗰啲過程咁
好多所謂"外族"本身自己嘅文化就比所謂嘅"漢族"同化左
宜家我地嘅廣東話
根本就係比一堆唔係香港人嘅人霸左香港尼住
然後鑑生唔比人用廣東話慢慢消滅呢種語言

好抱歉 鳩up過後我係冇建設性嘅意見
希望有高人出招

唔通係智士仁人？

點解唔得？
一定要污合之眾先至會反普通話？

窮撚都唔會用

其實要

更加慘既係，講普通話已經算好，而家有啲直頭係講鄉下話

講鄉下話有乜問題

香港大把潮州人上海人福建人

咪撚借啲依吹奏普通話